作業寫不完！學生買「寫字機器人」幫忙 家長氣炸砸爛

每到寒暑假尾聲，不少學生會熬夜狂補寫作業，近日中國大陸哈爾濱一名家長向媒體投訴，表示自己就讀初三的女兒，因為作業寫不完，竟拿壓歲錢買了一台「寫字機器人」，讓她氣得當場把機器砸爛。

據《哈爾濱日報》報導，家長張女士表示，寒假期間，女兒的老師留了抄寫課文、作文、背單詞、數學卷等作業，自己也擬了「寒假作業計畫」。近日，張女士發現女兒僅花 2天時間就把抄寫作業全都完成，且字跡工整，沒有錯字或是塗改的痕跡，女兒的「用功」讓她相當欣慰。沒想到，就在她幫女兒整理房間時，竟發現一個寫著「寫字機器人」的包裝盒，說明書上還強調「可以模仿各種筆跡抄寫文字」。

在張女士的追問之下，女兒才坦承拿了 800 多塊的壓歲錢網購了一台「寫字機器人」，為了盡早收到貨好趕完作業，她還多付了 30 元的快遞費用。原本張女士還不相信這台只有兩個金屬架搭成的機器能寫作業，但看到「寫字機器人」用女兒的字跡抄寫作業時，當場大吃一驚，更氣得直接把機器砸爛。

報導指出，「寫字機器人」在淘寶等購物網站都能搜尋得到，售價約人民幣 400 元至1200 元（約新台幣 1820 元至 5460 元）不等。據店家說法，「寫字機器人」是一組桿狀的電子金屬套件，使用者只需簡單組裝、下載軟體，讓機器識別字跡、導入要書寫的內容後，再於機器前端安置一枝筆，機器就能模仿使用者筆跡書寫指定內容，速度約每分鐘40 個字。

店家坦言，春節過後詢問「寫字機器人」的客人以學生居多，他們主要擔心機器人模仿字跡是否逼真、會不會被發現以及保固、維修等問題。對此，店家表示，寫字機器人雖然能模仿筆跡，但僅限於難度不高、重複類的書寫，而機器人在字的間距、字體大小等方面比較規範，與真人手寫字不同，細看還是能分辨。

而經過實際搜尋，「寫字機器人」在台灣購物網站上也找得到，價格從 2000 元到 7、800 元都有，提醒台灣的師長們也要注意防範。

以後賭抄聖經唔洗走數了

原來有D 咁既野

如果以前有就好

d仆街垃圾老師 罰乜柒抄校規
屌你老母哂時間又冇鳩用
垃圾教畜

偉大發明

以前小學剩係唸到過底紙

中國就是屌

又幾好喎

小學3年級都有800人仔利是

初三喎 唔係初中咁解咩

中三啊大佬

中三仲要抄書？

好出奇?
香港都要，何況中國

大陸估唔到都都有良心發明

on9 我有仔女既話我直頭買部幫佢做功課仲好

有仔女我都會買返部比佢 教佢舊野個原理

呢d咪怪獸家長囉，抄少少野都要幫個細路買野
佢自己識醒目用自己錢買就差唔多

冒到筆跡咁勁，根係用黎冒其他人筆跡做其他野

自己識解決問題

叻仔黎

似係用3d printer嘅開源技術,只有X Y軸,不過模仿字跡嗰度真係好嘢
點解我當年讀書仲未有啲咁嘅嘢

都要睇係唔係炒返外國技術先

終於可以打牌啦

之前日本出過類似嘅嘢

正常人都會買啦,華人賤種既冇義意罰抄根本係垃圾

華人賤種小朋友係到罰抄時,人地高等白人小朋友已經玩緊創意思維

啱晒用黎冒簽

摩打機械手臂全部係外國技術

以前會用橡筋綁起三支鉛筆抄書

她還多付了 30 元的快遞費用

[url]【写字机器人全金属仿手写绘画创客教育diy套件word排版excel表格】 点击链接，再选择浏览器咑閞；或復·制这段描述￥kbsebGQlMGq￥后到👉淘♂寳♀👈[/url]
岩岩上淘寶睇 好撚勁

莫講話打牌啦 , 黎緊一兩年打飛機你都唔得閒

唔駛一年半載後先打飛機

否則趕唔切開學

呢啲咪垃圾父母囉
抄書係for啲垃圾死記爛背嘅學習方法
有腦嘅教佢點諗到個答案啦
你有無試過數學要抄一千次1+1=2呀？
你訓練到個邏輯根本有啲嘢就係一字咁淺

痴線做咩扔爛佢，啲抄書功課同中文剪報都係垃圾，仲要中三，操吓數同讀吓英文仲好啦

依家依款似係抄

可惜我已經錯過咗要成日寫字嘅呢個時機
如果我仲係中學雞嘅話
睇到呢篇新聞應該即刻淘返部
相信都有唔少連登中學雞會咁做

其實個女幾醒 慳返d時間玩仲好

梗係買CNC 可以用嚟整埋玩具

LM

仲打牌？緊係打飛機啦

留名

其實小三定中三都唔點影響有幾錢利是

影印

我小三嗰陣多過而家中三

中小學 罰抄校規一流

以前用過底紙抄

我有一部,用之前既準備功夫都幾多又要整g code又要入數,
中3已經識整都叫幾勁

個女咁醒個家長應該開心先岩

當年有呢樣野咪好囉 俾人罰抄輕鬆得多

罰抄真係on9到震 之前四年班升五年班既時候 個老師清緊班房 佢汁左疊紙叫我幫佢掉 我好奇望下咩黎 原來就係我地之前既罰抄

個老母都On9 個女咁醒應該開心至係

大陸人封利是係疊水啲，文化嚟，基本唔會有人封唔係紅底

女兒咁聰明，應該開心先係囉

依家先知有呢樣野 屌

廣告黎？

科技始於人性

食腦 又唔俾
罰抄既一律唔撚炒
有膽咪記我缺點
無咩所謂

其實美國總統都會咁做，部嘢叫做 Autopen

White House aides use autopen to sign highway bill while Obama is overseas
Gregory Korte, USA TODAY Published 9:36 a.m. ET Nov. 20, 2015 | Updated 10:21 a.m. ET Nov. 20, 2015

佢個女已經學識點樣解決問題
乖乖地罰抄既乜柒都學唔到

香港係考死記爛背

其實呢個生意做得起都係多得班啲教畜

the future is now

賭仔點會有機會抄
輸既

得啦得啦

我親眼見住miss撕我d罸抄扔落垃圾桶

以前俾人罰抄書，每段抄少幾句，夾㚒埋寫少三分一

咁撚醒都屌
痴撚線

垃圾廣告文

Link?

罰抄都話係罰
依份仲係功課，中三仲做啲咁冇意義既野

正喎屌你
而家入學堂班散仔都成9日比人罰抄

騰文/抄書都係戇鳩 無意義
不過現實啲講
如果文課撚無練開手速
考試會唔會寫得唔夠快而答唔晒

起碼自己問題自己解決 叻仔

中學定小學同幾多利是有乜關係？

同意, 大陸人 十幾年前都係 一百蚊人仔一封.

點解你地識果d咁有錢
吉利是都收過d on9支那人

偉大發明，罰抄根本上就係毫無意義既處罰。

果陣有 細龜就可以打飛機

解決咗多年嚟
嘅上堂唔準抄 落堂 前要交的問題

睇左文先講啦

試過揸三支筆罰抄

打飛機都無時間

見到個新聞之後咁多人想買
但新聞仲係店主嘅宣傳廣告

練速度囉
不過唔係考試跟本無撚用曬時間

記得以前比d老師罰抄
因為佢講過用咩紙罰抄都得
所以我特登抄係d通告，回條上面
無錯係有字個面
抄到好似d 符咁
然後佢睇唔到有無明顯偷工減料
因為咁每次都起碼抄少四分一

其實罰抄呢樣野點解冇環保撚出黎屌下，真正浪費資源同時間

支那終於有樣發明係對世界有貢獻

淘寶山寨版嚟架

正版：

唔抄書點背書

乜撚野偉大發明，跟本盲目無理既抄書本身就唔應該出現，依家整個咁既野黎嘗試避過個制度，成件事錯咗
同埋正常老師見到部寫字機啲字唔同個學生啲字都會奇怪，叫個學生寫多一次第一行字，一對唔到部寫字機啲字就gg
再抄多2倍

正呀

其實語文科既抄寫係有意義，但前題係你抄既係佳作。語文科係講浸淫，抄寫背誦係最簡單、直接、快捷既方法潛移默化。當然模彷係冇創作咁高層次，要有進步唔能夠只係模彷，但呢個步驟係必須。

所以問題係出左係抄寫既內容或者次數上，而唔係個方式。話抄寫騰文冇作用，一係就係語言天才過目不忘， 一係就有語言障礙，抄既都學唔黎。

抄書呢D機械性既工作應該比機械人做啦

買返部比個仔先

司徒華

有冇埋 AI 幫手作文、做數

噴墨打印咁，換左支筆定位

有自動作小說

接曬全校啲罰抄
一頁$5

本身抄書就係最on9嘅功課
其實用腦嗰啲有自己做咪得

你係咪香港人嚟？ 定係你冇讀過書

有希望想知部機個運作原理係點

55

支那人食腦勁過香港豬

其實好易整

利申: 電子撚

而家買幾部
再新個ig shop接單
收返佢錢寄比個中學雞
真係發達大計

中學生有錢買? 成千幾一部

錢換時間 我用千幾蚊就做少好多無謂既抄寫時間
睇你點睇
華人社會既罰抄根本就冇用
只會增加學生對老師既仇恨值

教佢設計，改良部機
有撚用過抄埋啲乜柒垃圾
隻字識寫就識寫，抄再多手字都唔會變靚

淘寶真係咩都有得買

將user文字檔轉曬做reference code 每個ref code代表一個中文字或標點 同時一個ref code代表一個字既書寫風格既path 每條path話比mcu話比(處理器 你當電腦cpu咁)摩打知要點轉 靠個motor控制支筆個x,y axis點行就做到筆劃 橫,撇,豎等等

上面講左少少基礎原理 其實重有好多野要搞
比如
最重果個function 將字體,字體大小數字化應該做多d research
pc app/ android / ios app 比user用部機
custom pcb 咁就要唸埋device之間想點溝通 e.g.手機要唸用藍芽定wifi好 電腦又用咩protocol溝通好等等

屌
而家中學生個何都一部iphone x啦
課金又幾百幾百課
你估仲係以前屋村年代個D咩

其實我覺得單新聞好假
一間大陸淘寶野邊到可以做到咁高科技

而家學校仲有罰抄? 唔係當體罰比人BAM左咩

其實唔係想像中咁難整 整開真係有條路 話唔定最煩果part將字型數碼化重有得抄tim

升到大專先嚟個咁嘅嘢 以前最憎寫字

你睇返上面d回覆，中大係10年前已經開發左臨摹機械手，10年成行成市好正常。

你叫個小朋友罰抄 不如叫佢作文 有用好多

收錢幫手罰抄

細個淨係用幾支筆一齊寫

1分鐘40個字仲快過打字

點會有人諗呢D野
發明既原意有咩用

但係咪要用墨水筆
用唔到原子筆?

如果當年讀緊書有呢部機就可以搵機器人做功課，自己就多咗時間落街同fd踢波/打online game

應該都係比人罰抄之後發明機器

牛頓都係咁發明蘋果汁

唸你老母

step motor都算係高科技野
睇佢都係用open source嘅3d printer code改出黎，冇你想象中咁高科技

代課罰抄

應該就快有考試機械人...

咪就係，死傻閪
抄書有乜撚用呀

細個有過一壘番學校派無人領情

同printer有咩分別

陳振聰 : 原來有呢啲機可以模仿埋字跡......點解當年冇人同我講.....

呢啲嘢唔係叫plotter咩
一直都有係冇咁細部咁平
換把刀落去做𠝹字都仲得